給已從美國amazon購買N95口罩或計劃從amazon購買N95口罩既人提示

我有兩年美國網購經驗
監於武漢新冠狀病毒肺炎，現時N95同外科口罩抬價同缺貨。
如果你從美國amazon購買或計劃購買N95口罩，特別是1860(綠色版)同1870(獨立包裝版，千期不好買，我會在下面祥細解釋)醫用口罩，需要加倍注意。
首先，係amazon從第三方賣家或fulfilled by amazon購買，會有買到A貨同過期貨風險。至於賣家是amazon，都有可能買到退件、不符合形號物品甚至是用過貨品。可能是有消費者將用過啲貨調包，然後退貨俾amazon，人地打份工同處理啲貨非常多，基本上不可能逐件慢慢睇，除非好明顯，amazon係會將退件當新件賣。至於amazon有幾黑，你可以係google睇下或amazon評論區。

3M Aura 1870口罩 同 3M Aura(9210 etc.)系列N95 口罩:
所有3M Aura N95 口罩沒有+ (如1870+ ,9210+ etc)，千萬不要購買!!!
無+符號都是舊版。以3M 1870 為例，從以下3M PDF 可以推測到好大可能最後一批3m 1870 生產時間大約2013 to 2014。N95口罩shelf life 是五年，即是好大可能市面上所有3M 1870 已經過期，有較小可能亞洲出產3M 1870 還未過期，歐洲出產3M 1870 基本上已過期。

或者向賣家查詢形號同過期時間(香港)，美國amazon 就不了，我已看過他們的手法，你問個啲fulfilled by amazon賣家，佢會話己入amazon 倉，不知道。

3M 1860 綠色醫用版(3M 一直有生產這形號) amazon同eBay 好多好多and 好多過期貨
前面已説過fulfilled by amazon賣家不代表安全，一樣會有機會賣到A貨同過期貨。
青綠色盒3m 1860 兩個外國人一男一女個隻包裝and只有lot number，個啲3M 1860 係好大可能係過期貨同舊貨。

基本上所有新版及新出產3M N95 均有used by date，如果你手上啲貨係只有lot number 同以上描述品相似and 有懷疑，請不好post上任何討論區，我見有人post 係連登，基於lot number係3M內部啲野，外人是無法得知同google 到，無人答到你，你都找不到，所以請你有禮貌地打3M 客務電話28071308，辦工時間星期一至星期五 8:30 to 17:30。或者到這個網站email:
我深信好多人從外地購買N95 mask including amazon，然後可能有大量人問3M 客服，啲客服就會變得不耐煩。

所有N95 口罩and filter用個一次就要丟，不好嘗試用酒精，漂白水whatever消毒N95 口罩表面層，所有filter層一遇上液體，就失效。至於3M 1860 3M 1870+etc醫用口罩，有一層防水層，都不好嘗試消毒，本人對防水層測試過，除了能防水之外，其他液體如酒精，會破壞防水層同慘入filter層，不能使用。所有mask，filter軍用或民用都不具殺死(消毒)病毒，細菌，真菌等效能，只是阻住微生物。如果你曾經戴過既mask位置於高危地方如醫院，外地等，請用膠袋包好，然後放入有蓋垃圾桶。
Good luck

lm

感謝巴打

.push

Push

amazon 3m官方都唔得?

LM

推 好重要

Amazon上面買左 3M 8511呢

piush

同問

推

幫推

1870+唔係size?
之前做fit test都係1870+

藥房都有係Amazon入貨，但藥房唔會理

你要留意個賣家是不是amazon，由amazon官方出售比較有保障(但不是百分百，如我之前所說，有機會收到"奇怪貨"，睇你好不好彩。

1870+係3M 最新aura 醫用版本，"+"並不是指size，"+"是改進意思(第二代)。1870無"+"係舊版本，基本上係已過期。3M 1870+ aura 只有一個size，並無s版本。

3M 8511一直有生產，並無推出任何改進版，若果賣家是官方amazon，就應該大致上無問題，但都有小機會出事，如我之前所說，那就是amazon本身運作問題同不好彩。係買N95 Aura 版同 Aura 醫用版 1870+ (無+不好買)還有 N95 1860 就需要特別注意，我從來無見過amazon官方有出售這兩種版本口罩，全是由第三方售賣。

想問韓國製又有無分架
前幾日上網買左哩隻

留名

KF94 是韓規，相等於N95。廠商不會做到盡剛剛好94，佢哋會留餘地，所以做 fit test + 正貨無過期，就可以發揮N95 相等效能，因為不是醫用版，所以應該係無防水層。

有興趣可以看這個N95的性能PDF(by 3M)

還有P的防油性顆粒，並不是無限，是四十小時only。

其實有差別

kf94係過濾94% 0.4微米
n95係過濾95% 0.3微米

明白，唔該曬